﻿دو نوع ادغام مربوط به تنوین و ن ساکن وجود دارد: 
ادغام با غنه و ادغام بی غنه.
برای غنه ، لطفاً درسهای قبلی را ببینید.
ر ، ل حروف ادغام بدون غنه است. تنها تفاوت در صدای غنه است. وقتی همان قانون بالا را عملی کنیم ، صدای غنه را ایجاد نمی کنیم. ممکن است در بیان دشوار به نظر برسد ، اما در عمل قطعاً آسان تر است. هنگام انجام این کار از نمونه های زیر تقلید کرده و روی نقاط سرخ تمرکز کنید.
(نْ یا ـًـٍـٌ) + (ل ، ر) 

